胡錫進：“寧左勿右”是利益算計的機會主義表現

在反擊美國全面打壓的時候，保持穩健，堅持改革開放的戰略定力至關重要，這是我們走向最終勝利的生命線。我們要特別防止被對方逼向收縮，切不可撿起“左”的一套東西，如果那樣做，就意味著美國激進勢力達到了目的。後者希望或者壓服中國，或者破壞中國的改革開放路線，削弱中國社會的內在活力。

近來我注意到，個別地方有一些“左”的苗頭表現，起到了“低級紅”“高級黑”的壞效果，引起公眾的反感，非常不利維護社會的信心。這種“寧左勿右”根本不是為了國家，而是出於私利算計的機會主義表現，必須堅決予以反對。

“寧左勿右”的機會主義危害與“右”的危害都須受到高度警惕，這一總結是歷史賦予我們的政治清醒。

來源：@胡錫進

責編：魏少璞

他舉了一個例子，去年蘇州馬拉松賽場上，中國選手何引麗在衝刺階段兩次受到志願者「遞國旗」干擾，以5秒之差與冠軍失之交臂。這種把破壞規則當愛國，把愛國當生意的做法，就是典型的「低級紅」。

至於「高級黑」在語言上更講究技巧，更華麗幽默，《人民論壇》官網亦曾經在首頁置頂推出《究竟如何識別高級黑？》文章，說「表面上聽著是在誇你，實際起到的效果是害你；過度熱情地表忠心唱讚歌，實際上是幫倒忙」。

胡錫進肯怒屌保皇黨/外交部/小粉紅未？